威院女醫生涉收病人1.9萬「帝舵」手錶 男病人答謝救命之恩

▲ 被告雷頌恩為醫院管理局副顧問女醫生。

醫院管理局副顧問女醫生涉從男病人接受1隻1.9萬元手錶，作為提供治療的誘因或報酬，醫生被控公職人員接受利益罪，而病人則被控向公職人員提供利益罪，案件今（15日）於沙田裁判法院開審，控方開案陳詞指，病人承認因醫生曾救他性命，他送上手錶是為了表達謝意。

被告雷頌恩（41歲），案發時為醫管局轄下威爾斯親王醫院內科及藥物治療部副顧問醫生，被控1項公職人員接受利益罪。案中另一被告為邱玉來（57歲），報稱公司東主，被控1項向公職人員提供利益罪。

雷被控於2016年12月26日至2017年10月3日期間的某日，在無合法權限或合理辯解下，從邱接受1隻價值1.9萬港元的手錶，作為她在威院向邱提供治療和意見的誘因或報酬；邱則被控在相同情況向雷提供手錶。

案件今開審，控方開案陳詞指，邱於2016年6月因肺炎而到威院內科病房接受治療約1個月，雷是他的其中1名主診醫生。

邱康復出院後，於案發期間，有定期回醫院覆診，及後因肺炎再次入院。2016年12月，邱購買1隻1.9萬元的「帝舵」手錶，及後將手錶交由威院登記護士轉交雷，雷將手錶帶返住所，但未有作出申報。

邱於警誡下承認，送錶是因為雷救了他一命而表達謝意。雷警誡下承認接受手錶，她亦知道邱送錶的原因，她曾致電對方，表示禮物太貴重，希望退回手錶，但對方拒絕，而雷曾詢問另一位顧問醫生意見，認為收下手錶並無不妥，於是將之保留。

醫院管理局新界東醫院聯網人力資源總經理梁家聖醫生作供指，醫管局的內聯網上載了1份人力資源政策手冊，內容表明醫管局員工收受利益時，該利益歸所屬部門，而員工必須填表格申報，提交部門主管後，主管會作出建議，並將申請提交人力資源部門審批，最後由行政總監或院長作出決定。

梁又指，醫管局轄下醫院為公營機構，員工應避免令公眾誤會收取利益後會獲得回報或優待，而應拒絕收取利益，亦必須作利益申報。聆訊下午續。

香港大陸化唔係今日啦，第時無保證金唔醫

而雷曾詢問另一位顧問醫生意見，認為收下手錶並無不妥，於是將之保留

飛釘

攬炒

41歲仲幾正

老廉告呢啲就叻，廢到只係識9告賣廣告自high

//而雷曾詢問另一位顧問醫生意見，認為收下手錶並無不妥，於是將之保留。//
個顧問醫生都幾撚仆街下

醫護好多正

廉署又破大案 上次就燒鵝髀 今次就告個報救命之恩

依家就作故仔話貴重啫，可能當時嫌太cheap收埋就冇咗回事

黑警收錢呢？

一個蠢都算，屌你兩個都咁蠢，咩事

1.9萬，分分鐘一日人工都唔止

即無收埋好多

擺明 做9 佢

個顧問可能唔like佢好耐呢

哇 大單野啵 成1.9萬

顧問醫生 收過好多次 無事咪話無事

其實好撚慘
你心入面知道收左唔係幾好
但又無可能退左佢
問你上司
你上司話冇問題照keep啦
然後而家咁樣分分鐘牌都冇
最慘係個禮物雞肋
又唔係貴到賣出去值錢
錶唔係自己買亦都好少會帶上身

我第一時間都係咁諗平時收到慣哂覺得冇問題

好心做壞事

咁樣有無得打甩

個顧問醫生黎自邊度先

想玩死條友就真
另一位醫生事後話無講過你都吹佢唔漲

內容表明醫管局員工收受利益時，該利益歸所屬部門

隻錶上左去老細到
你估下老細會點處理？

還唔到都唔該自己收,
要上報睇下點處理,
呢d野有哂規定

Whatsapp證明

隨時就係果個醫生舉報

另一位醫生事後告發佢

你以為另一個係蠢

而家就係你上報比左上司佢話自己收
然後而家同你講唔得

段新聞邊度有講

就算打得甩，堂費都無幾十萬

唔係報上司嫁
有專責部門

帝X廣告？

問咗邊個？CY?

點會唔知呀
不嬲醫管局做新年收封十蚊利是仔都唔得架啦
比阿婆鬧都唔可以收
一係佢收左廿年先爆囉，咁就抵死

on99, 香港地越高人工越on9 同仆街

你另一個高級過佢既醫生，唔係上司
佢上司叫COS,部門主管

點解黑警收嘢又無問題

又會有人報串

慘

證明戴口罩真係會令到周街都係靚女

呢啲情況都唔告嘅話 我呢啲窮人 有事嗰陣 排極都排唔到期做手術

同感

咁仲on9
問第2個唔係佢上司既人參考

你見識少o者

告返個顧問醫生"教唆公職人員收受利益"

好地地咪即係有人舉報囉
顧問醫生真係貪你果萬九蚊咩
同左上司講 上司又無提佢申報 即係可能個醫生都唔知要報
不打老虎打蒼蠅 垃撚圾

想溝個女醫生啫

最大單係見過唔知收左個蛋糕唔知幾十定幾百

原來廉署仲係度

以前中大院長收私症自己落格添啦, 收手錶好濕碎唧

你有證據就話者lol
如果條友口答口陪你點告得入佢
個官覺得你唔肯認罪搵藉口渣

行得太前
好似朱sir 差四年 世界唔同哂

我都係咁諗

睇當時有冇cctv錄識音啦。
我覺得好唔抵，被人"線"左一鑊

唔知要申報既可能性極低
做到咁高級
你話佢係實習醫生都仲有咁既可能

貪你個萬9蚊咩

個病人害死人
華人文化

學生年代無提過收野要見icac 掛
有啲行業grad 嗰陣會提/開talk

人地係做完手術之後先送喎
又唔係好似支國咁 收咗錢先做

即係再高一級一樣唔知
一係就玩鳩佢

好果係Casio呢？

唔帶口罩個樣

掛住醫人 可能根本唔熟依類守則

你吊埋我嗰份

就算唔係COS，同一條team嘅顧問醫生，正常算係副顧問醫生嘅上司

呢啲嘢聽得多
收金牌都大把
公立醫院醫護冇乜概念自己係公職人員
嚴格黎講乜9都唔收得
係時候肅清呢啲貪腐文化

一個禮拜人工都唔夠

其實佢收咗唔講邊有人知
究竟係邊個報串？

快d出私家啦
醫完比人送野都拉
出面中醫神醫巫醫呃人一百幾十萬唔拉
咪撚醫公立d窮撚

諗太多 唔會無牌

無可能唔知囉
醫院農歷新年「利是」都唔收得㗎

似係護士督灰唔抵得
最正當做法：經護士退回手錶
之後用
叫病人私下食飯再傾

護士啦

只要夠多人咁樣做 公職人員就有expectation
咁有錢送禮嘅就會排前啲
佢哋人工又唔係少到唔夠生活 有咩籍口收受利益

咁都話慘？係香港人嘅，從小到大都知咁做一定係錯㗎啦，仲咁撚多藉口？傻的嗎

5000萬唔敢捉
唯有捉啲 幾十蚊至幾萬既

國睇齊

班廢老藍黑送去狗屋咁撚多野就一啲事都無

做政府醫院學校呢啲公營機構
理論上係一包檸茶都唔收得
出席活動做嘉賓都要問定會收咩紀念品
最多係一支錦旗
甚或唔收

佢唔申報係蠢
呢個情況應該申報
之後擺喺醫院儲物室
兩萬蚊隻錶搞到又要上庭請律師打
好柒

但無波

感覺上係個病人想溝個醫生，1.9萬對個醫生黎講都唔會爭在呢d錢

點解唔告埋呢個醫生教唆?

你屌埋我果份

一個月十幾皮，貪呢一萬幾千而上身為乜，為錢嘅就轉做私家啦

香港doctor x?

但醫療疏忽既case又告唔入
真係唔公平

真，行快左少少

係囉？邊個報案？

左邊嗰個先係

戴咗口罩張相係幾靚，似唔夠30歳

個病人都幾on9
拎去櫃台叫人轉交比佢

做開醫院都知成撚日都有呢啲焗你收佢禮物嘅病人，平時報撚到上去院長都係叫你私了算，今鋪一撚定有人唔抵得報串先有人查

世界大案

被人老點被人跣
佢腦細分分鐘唔認賬兼冇事

老實講 有咩利誘
都完左case先送
雙方都無從中得到任何利益
例如早啲醫之類

樓上嗰班

老實講似疏忽多過貪心
一來副顧問醫生一個月人工都十幾萬，唔會貪隻錶啦
二來公院做內科醫生忙到飛起，隨時放得咗隻錶後唔記得咗件事

戇鳩無藥醫，辦公室政治好黑暗，上嚟問連登仔可能仲好

有冇諗過係忙，無乜專業人士得閒去填form搞申報，更何況係最忙嘅醫生，同埋可能搵太多錢，正如搵三五萬嘅收封10蚊利是都唔會擺上心，覺得少少嘢懶申報，不過結果係柒嘅

最重要係，天知、地知，佢知，病人知同埋個顧問醫生知。咁邊個篤佢出嚟

申報好麻煩？如果申左咪冇事

又唔係手術前送
呢個係做完先收喎 會有咩expectation
個醫生會好努力咁做好個手術 博病人送嘢比佢？

同埋人工少唔少同收受利益都冇咩直接關係
上市公司主席一樣可以收錢 係道德問題
如果唔係高薪養廉就唔會比人笑啦

agger，做得專業人士，就應該知道少少禮物都唔可以收，更何況係錶
條友四十歲仲腦生草

講真，有乜好貪，我理解係申報完無問題隻錶一樣歸個醫生，貪方便貪時間就真，1.9萬對顧問醫生應該唔係錢

笑死 被吿個醫生應該冇上開連登
人講你就信咩

9up下又冇後果

分分鐘係佢督灰

講同做係兩回事
連登就個個月入10皮啦

係囉 唔係咁明

直接回報上去 上便會唔批咩

醫完先收都唔得?
咁即係醫過既人呢一世唔可以有私交?
有私交就好易被入收利益喎
收一蚊都計既話即係去茶餐廳埋左張單都唔得
有D矯枉過正
咁純粹傾計你都可以話係提供情感勞動啦

可能個病人 周圍講呢

梁廢老嗰5000萬呢? 又唔見你地去拉人?

你點會咁諗

冇後台

雷頌恩警誡下表示涉事手表的價格似乎不便宜，稱「我都唔想收」，又稱該病人住院時「就嚟死咁」，所以向她送禮以示謝意。

其實心意卡已經夠
佢又on9, 俾禮物又唔親手俾,
咁多人參與個過程, 遲早有人舉報唔跟程序
醫生月入都應該十幾萬啦, 點會貪隻錶
可能以為問左上司就夠 上司又on9, 証明自己平時

講話溝女愛的禮物唔係好D咩?

可能判輕d，不過之後應該都停牌一輪架啦
(鳩估

有啲似除子見

戴左口罩你老母都正啦

on9
副顧問醫生人工好似110k以上

做得醫生都咁撚戇鳩
請你食飯都告得你啦

ICAC又打大大大大大大大老虎

呢啲衰on9而唔係貪心，就算醫委會判停牌，100％緩刑啦

慘你老母咩
支那落黎嫁？

威記內科好撚辦公室政治架，雷醫生上手個副顧問醫生都係比上大人迫都頂唔順走左去衞生署做（早排見過佢上電視）。單野似比人陰啦！

講真好多人做銀行RM一年都收唔少, 但個禮物價值：人工比例一定高過呢單多多聲

係囉會考都滿分都咁膠讀書就叻

呢d小事居然唔識拒絕

內心好細膽

會o係醫院既層面拎去賣比收買佬

公職同私人唔同嫁喎

老廉近排好似針對多左醫院？
幾個月前醫院清潔工送蛋糕俾上司都俾人告

做醫生做到咁低B?

唔咩知
根本想收咪問下人搵下認同感，人地話ok個心定一定就收撚左

真係蠢唔係講笑

淫底

應該唔識拒絕醫生讀書叻者

成世人專心讀書

反而想知告得入坐完出黎仲做唔做得返醫生

醫院管理局新界東醫院聯網人力資源總經理梁家聖作供指，根據指引醫管局員工收受利益時，需填寫申請表格，部門主管先給予初步意見，再經人力資料部轉交院長或行政總裁審批。不過，梁在接受盤問時承認，雖然理論上接收所有禮物時，醫護人員都必需申報，但實際上還要視乎餽贈的價值，例如一粒糖就或不需申報。

雷頌恩時任直屬上司、威院前部門主管周振中醫生則供稱，他當時負責審批下屬利益申報事宜，但雷從沒有申報，也從無問過他關於此事的意見。周直言，由於涉案的手錶價值高，且涉及醫生和病人的關係，若接到有關申請，「support（支持）、endorse（贊同）嘅機會近乎零」。

周又指，若病人只是送贈消耗性物品，例如朱古力或果籃，醫護人員都不會正式申請，形容這是約定俗成的做法，笑言：「如果咁都申請就係荒謬！」案件明日續審。

已被割席

雷醫生係一個好好嘅醫生、好好嘅上司
做過佢嘅病人都會感受到
武肺第一第二波果時，佢係ID team 個head, 仆心仆命，連續幾個月咁返工 (即係你喺電視見幾耐張竹君，佢就返幾耐)
唔係件案發生之後先咁
係由佢出黎做野就已經係咁
完全係果種為左醫人不顧一切
喺傳染病科界，佢真係好被尊重

上面有cm話做咁耐點會唔知唔收得
我想講，醫生真係好多書獃子
對醫學以外嘅嘢乜春都唔識
學校無教丫嘛

佢係蠢㗎喇...
但各位清可唔可以睇在佢係有心嘅醫生份上，唔好po相、講樣啦

咪一樣收片（延後利益），只係佢掛住個公職，可以charge多樣公職人員失當咋

除牌就無咩可能,係咁易罰下就一定有,以後條路難行D 者

個個都 : 唔關我事

上司理撚得你咩 又唔係佢收
比人吿有咩事都唔關佢事
咪是旦講句打法佢走

佢真係信

同連登撚人出去搞活動一樣

講下者

多謝你地保持香港市民廉潔

咪同連登仔咁囉 9up下 又唔關自己事

好難坐 要睇埋嚴重性動機等等

話唔埋架，可能上頭有人要玩鳩佢
香港d醫院好鬼多山頭主義(聽人講

咁戇鳩嘅，個病人話因為想溝佢，唔係因為醫好病所以送禮物，咁咪得囉，食咗誠實斗沙包？
法例規定病人唔准溝醫生？

邊關事，哩單橫睇點睇都係衰戇鳩/懶多過貪，5000萬唔查警犬收禮唔查，點保

做咩貼出嚟冇晒幻想空間

法官大人接納被告以飛釘作為求情理由

你講o個d係動物黎

係咪睇得太多Doctor X

仲飛釘？

點解單野會黃左?

條友話得，之後轉頭報串，好仆街

似想溝喎 真係感謝捐去佢間醫院咪得
護士清潔果d都有份幫手照顧佢
而家佢一個人領晒功

撚會告得入， 最多咪守行為， 社會服務令十個鐘

醫生揸人屎忽都唔使坐啦，分分鐘屌埋西都係當身體檢查冇罪

雷醫生係出名好醫生，聽過有唔少長期病人家屬知道呢單野都覺得好震驚，心痛佢點解咁on9。

如果佢真係為錢，大可以去左私院掛牌，唔駛日日對住內科啲騎呢古怪病人又un un 腳明正言順收片啦。

大陸都係咁啦 有乜撚野問題?

咪撚玩啦伍寶，唔得閒搞文件都可以口頭同上司申報左先啦，佢依家唔同上司申報反而走去問另一位顧問醫生就當係，做咁多年野都犯呢D錯係明知故犯囉

呢個醫生真係好好 好關心病人
唔該唔好貼相
同埋真係要支持佢
有時候有啲人真係完全好有愛心 但就完全冇機心
我相信醫生今次真係受到好大教訓

最蠢係你

可減刑？

醫生讀書勁者 好多都怕事

唔識拒絕人

可能佢自己都收開

根本係連登仔咁 網上問人撚唔撚狗呀
咪答好囉
落到場比人拉左非法集結
答你果個心諗 都係9up下者

樓主pin ok?

突晒點..

你試吓送隻hello kitty錶畀佢，我諗隻錶兩秒後喺垃圾桶出現。

有感而發
咁易被人冼其實係你ON9,以呢單為例,醫院內部有曬指引既話,佢唔跟係佢問題
4張野,唔係岩岩出黎做野,問既對象仲要唔係自己上司

利申:同事成日做漏野,我接手一定會CHECK清楚曬先

多汁

淨係收已經犯左法
唔係收完唔做野就無事
公職人員一向都係咁

屌你19萬都可以諗下
1.9萬你呢個位都唔志在啦

有d野要避嫌既
尤其係禮物呢類可以量化到
ICAC都講食飯唔打包唔算行賄
個病人請醫生食米豬蓮三星應該無事

報完之後無可能歸個醫生

有個護士轉交

1萬9

1萬9佢收果陣都唔知價值掛

權力鬥爭比人做

留名等睇冇事

醫生之後昇正consultant

塊面方過方國珊

私交唔收錢就得
朋友請你下午茶當係即時食既款待無問題
但工作上有來往既話請你飲汽水都要避免

你講傾計都on撚柒鳩

個登記護士最仆街

幫個醫生接受左隻錶

護士邊有呢個服務

個個都可以咁樣轉送既話

唔通我買雪糕買煙 個護士又會轉送比醫生咩

相信佢係無心之失

如果你同老頂唔啱，自然會問另一個熟嘅同級or 隔離team 話事人，睇吓人哋係點做。

呢行唔少各處鄉村各處例，B&W procedure 係有，但問啲admin 都分分鐘唔係個個答到你。

佢呢啲正宗對病人太好，自己又唔夠敏感，惹禍上身。以佢嘅醫德比狗官判坐同釘排，真係好可惜囉。

（我估佢上手都好shocked，個老頂做到咁）

邱購買1隻1.9萬元的「帝舵」手錶，及後將手錶交由威院登記護士轉交雷

雷又唔識拒絕 可能以為平野如果即場知價值都仲收就真心貪心

何以見得？

大陸閪洗黑錢啦，唔覺得肉痛唔志在

如果真心要貪

唔會經個護士先比掛

想多d人知咩

政府咁多貪污查都唔查 係到捉一萬幾千

個醫生應該係個護士轉交個陣就屌柒個護士, 無人叫佢收, 叫個護士自己俾返個病人, 咁就係最正確既做法

怕事大事化少掛 以為平野
點知1.9萬

愈細單愈易查
icac:密食當三番

5000萬做唔到野，萬幾蚊餓狗搶屎咁

你嘅前題係而家未有呢個支那風氣姐
有嘅話 見到兩個病人 一個有錢一個窮 醫邊個先好
有錢嗰個送到多啲嘢喎

如果醫生人工係低到唔夠生活 佢收咩都情有可原 但佢唔係

呢個做法聽過。亦都知有人包到朱古力送比e生，裡面有冇貴重嘢就無人知啦。

依家ICAC根本就係廢，打後好多”人”覺得收下禮會無問題

梗係佢督，唔係邊個知佢收嘢

好撚仆街

係 但一除口罩就

最簡單既方法就係咩都唔撚收
咁就唔駛煩

個護士反而冇事

護士邊有將物件送比醫生呢個服務

得既話我亂送野比醫生

個個護士代收咪好忙

登記護士四圍唱
病人事後四圍唱
機會高d喎

即是連登仔口中既高分低能，有心就有特權？ 林鄭都7～24，科科都考第一啦
唔公審佢咪即是雙重標準

香港法治已經消失左，ICAC大陸化指日可待

同感情問題一律分手一樣

講下者又唔關自己事

打手？

做狗咪無事囉

最衰係個廢叔男病人，累死個女醫生

我見到張相第一時間放大睇

單手不能拍掌

其實個病人真係好感激先會送
你諗下自己比人救返條命
話就話個醫生都係打工
但你都會開心比人醫返好
想送禮感激好正常
個醫生領佢情都好合理 頂多要左隻表扔左佢

法國呢個post好多人同情 / 覺得醫護收禮物無問題 仲講撚到係傳統咁撚樣

屌你老母 想溝醫生上庭果陣就直接同個官講啦
扮咩報答人呀 垃圾
咁撚唔老實 害撚死人

女人戴咗口罩真係無醜婦

icac is a joke

收錢回post

以釘換錶

病人角度人地救左你一命，經歷過生死，錢財身外物

做黑警算啦
收奶共組織既禮物咩事都冇

飛單邊釘
罪加一等

Push

其實出院送下蛋糕同感謝卡咪算,係都要犯法

佢自己on9唔申報
申報左就乜事都冇

佢係被告公職人員行為失當罪
唔同一般行賂

女醫生飛釘?

肉金

唔錯

可能係有其他交易呢

佢呢個case動機當然無問題
但係當呢種行為允許之後
就會越黎越多呢類送禮出現
如果當中有一兩個醫生大貪
就會培養到大陸果種風氣
你知啦 旁邊醫生眼紅 又會一齊貪
小小禮物 你又唔係無錢 收左咪申報 一係就同病人講唔收
揸正黎做先岩

問HR仲好啦，問顧問醫生

推咗自己恩人去死

雪糕佬：有無參加醫護罷工？有就做鳩佢

其實，最正路方法就係，收到後立即向部門申報，將物品交比醫院行政處理。呢啲野一早醫院/政府有規定。ICAC 都有好多宣傳，指引比公營機構，政府等。
貪+蠢，讀醫壞腦+心

咁係邊個報串

個位護士都唔應該幫手收禮物，應該即刻警告送野個人，呢啲係行賄，也係犯罪

暴露埋連上司都係冇Ethics

1.9萬

點解無可能退
公職人員要十級敏感，即退無得傾

屌 對個女醫生嚟講兩萬根本唔算得咩錢
咁就要拉真係好on9

同靚仔

如果求情理由：「 平時喺大陸醫病的習慣都是這樣」 咁會唔會好啲

佢交去櫃檯轉寄
點退

呢d就有圖

講真咁睇錢就唔做公立啦
又唔係houseman 個醫生本身都唔係冇名氣
要做私家都唔難啦
仲有公立醫生點樣會知道病人有冇錢？
唔好下下咁主觀屈個scenario
好潑婦feel

咁成單嘢邊個爆出黎

咪係
明明係偉大祖國13億人都做緊嘅事
而家icac又拉人告人
Icac係咪想將香港排除於偉大祖國以外搞港獨？

Bonnie Wong 啊？
Grace Lui 個手下宜家都跟埋B WONG 搵食

兩回事，公職人員果度佢就衰硬，等醫生牌果邊好大機會冇事，件事同佢有冇醫生既資格冇乜太大關係
就算香港唔俾佢撈，去外國一樣撈到

好肯定係大陸來的or 被支那污染的一群！

佢真係做野快靚正 人又幾NICE 咩都自己搞掂唔會咩都推比人做

佢老頂becky 阿哥 一早移左民un un腳歎世界

唉 做公立就知...

四十歲人仲咁天真亂收禮

係人都知公職人員唔可以收禮之前有單大陸人學車比利是考牌主任, 個職員報警 大陸人被判監

認真上面咁多話佢好打得
咁打得點解仲留係政府唔出嚟做？
仲有無論各行各業都有員工守則，亦會提醒員工咩情況會觸犯貪污，唔使送禮嘅，去半島食餐飯咪得囉
見到啲留言話個醫生太單純唔知真係笑撚死我，不如話佢唔知有ICAC存在
不過ICAC又真係仆街，成日做埋晒呢啲狗屎垃圾case，狼振英個啲先夠睇頭㗎嘛

最低起跳都送隻Daytona116503 G啦，送隻平野刁價累人，可憐的醫女

睇到呢啲comment 真係心痛
就係咁撚多蠢人好似你咁
人寫乜就信乜 唉

犯法就係犯法
除非你係香港警察

大叫我愛中國

報警失物囉

個登記護士玩死個醫生

打得就要做私人嫁啦咩
痛心佢衰埋d on9 野姐

好好奇邊個報串

本身醫院有機制處理，佢可以上報

屌咪就係 不過上連登勿認真
ICAC真係好垃圾
呢啲咁嘅疏忽就小題大做 大事宣傳
希望雷醫生仍然keep到團火
繼續盡心盡力救人
唔好比呢件事打沈

其實條友係咪純粹想溝女醫生？

因為收太少
收夠5000萬就冇事

你條潑婦唔明白嘅係
我哋普通市民係擔心有呢個風氣
所以捉係要捉
唔係針對梗呢一個有名氣嘅高級醫生

有呢個風氣 就莫講話houseman 負責登記個clerk都expect有禮收
咁鍾意送禮收禮 咪返支那囉

一係等香港變支那 都命不久矣

睇你個tone好適合做法官
無限twist再twist
本身個通報機制都有漏洞
其實要收禮物真係大把方法
而你要針對呢一件事無限放大都得嘅
同香港依家啲官一樣囉

屌連登真係好撚痴，勿自爆

仲保證金
無利是封咗你屎忽都得呀

另一個巴打講得好有道理
其實係expectation既問題

大把威記中大人上連登啦

抵死，鬼叫你考醫生唔考警察

如果你考警察就唔會有比人告架啦

same幫佢轉交果個？

乜唔係一撚早同化咗咩

兩日啦
Asso Consult人工大概150k-170k
19k真係一日半人工

COS先係成個department打骰嗰個呀
係老頂嘅老頂

咁如果啲病人送蛋糕 零食禮盒又得唔得

可能覺得2萬咁少

可以既 平平地既話 不過最好唔好囉d 病人搞少d 事已經要還神

家陣講緊佢搵另一個高級過佢既顧問醫生
唔係講cso/其他上司

太細銀碼
要收夠2500隻先唔會有事

唔好on9啦
做得公立就知唔收得禮物
新年唔收得利是
咩西餅果籃都要分晒比姑娘食
唔好話帝舵錶，G shock 都無可能收啦

原來佢係 dirty team 醫生

中國人思維

申報，講完

做得醫生連防止賄賂條例都唔識

仲有佢問果個醫生擺明老點佢

唔撚係囉！！！！
絲都火到想屌你呀仆街！

點解會比人篤爆

佢係傳染病專科醫生
自動係dirty team

條友飲水唔思源
辛苦就走，fellow都未complete 哂

老廉廢咗好耐架喇
大case 一定唔會跟因為有後台
咪捉啲公園啊伯聚賭交貨囉

真係唔係囉...
唉，你俾醫過就知.....

但我都唔會詛咒你要俾佢醫
話哂佢醫開HIV 同武肺

男病人溝女醫生關黑警𨶙事

其實我都覺得有問題..
唔係傳統囉
所以咪話佢蠢
但我信佢無心囉

你話

我擔心佢無得再救人多啲

好同意你嘅講法

但仍然好心痛佢

個post好好笑

醫生犯罪無事係香港傳統文化

冇咁多，2-3 日

會考滿分 連拒絕都唔敢講

仲衰過地盤佬

係咪政治部放蛇？

雷女醫生、邱姓病人、被詢問意見的第三者顧問醫生。

我只能夠講：人心危惡。

笑撚死我

consultant醒到仆街就真， 點都唔關佢事既野咪是鳩但答， 話掂唔會上佢身， 又唔會有note, 以後仲可以有把柄係手

巢皮不了

朋友more

唔關個醫生本身高人工定有錢事
專業守則問題
係貪一蚊都唔撚得

Hr 最大粒個個原來係醫生黎

好出奇咩
IT部老細都係醫生啦

我夠知啦
咪話無謂
明知犯法 又無得好處

告得呢啲廢case證明入面係用告票數字做KPI, 啲人為咗續約就9告

教授停經都屌到佢大肚

香港支那化
咁鍾意送禮，以前都唔係咁

香港醫生大陸化？
救完人要收禮

中間有個姑娘過手丫嘛
有人篤灰咁好合理丫

證明你都好𨶙想收！唔好同我講收定唔收，一開始唔收就無事！

樓主 pin 呢個

做佢